第15號颱風直撲關東地區 千葉市強風大作觀測史上第1

強烈的第15號颱風（台灣稱法西），已於9日清晨5點前在千葉市附近登陸。

由於本次颱風的影響，9日凌晨在千葉縣木更津市觀測到的最大瞬間風速為49.0公尺，千葉市中央區為57.5公尺，東京都大田區為43.2公尺。上述均寫下觀測史上第1的紀錄。

東京電力對外表示，在9日早上8點當時，千葉縣和神奈川縣等地約有93萬1800戶停電。

9日清晨4點前，位於東京都大田區的羽田機場國際線航廈內，東京機場事務所職員發現施工現場設置的圍籬部分倒塌。據了解，現場未傳出受傷消息。此外，在機場用地內的停車場，9日清晨5點多有職員發現外牆改裝施工搭設的鷹架倒塌。